「生酮飲食」你問我答

生酮不久 唔100%答到 但盡量答
想了解/想試既人隨便問
唔知想/妖魔化又解釋唔到請上一頁
我都知有負皮

出街食點做到生酮？一定多飯多麵

最近血糖7.1⋯⋯唔吃飯，淨係菜肉魚/大多兩餐

韓燒，M記豬柳蛋走包，燒味(雞/燒肉)
帶防彈咖啡返工/自己煮
三餸飯叫餸，老闆娘識我，走飯減兩蚊
叫2份雞翼+菜
我90%自己煮

點解要生酮，生酮有咩作用？有咩好處或唔好處
你應該詳細講下。呢到好多人唔知的，無呢方面既知識。

預左成世都係咁樣飲食? 預計自己會減到幾多磅?

減肥, 提升專注力/performance

食完野定空腹
食完野正常，空腹大過7有糖尿
低醣+運動有用
嚴重要食藥

因為要減肥走去生酮
血糖波動低，唔易累，不易肚餓
醫2型糖尿，1型咪試 會中毒
生酮之後我更注意營養 維他命同礦物質
所以我覺得比起外食族健康
肉類同正常人既份量差唔多 蛋白質20%以下 最好kgx1g
所以膽固醇唔會比正常人高，生酮會更注意omg3 減少膽固醇，所以不會塞血管
壞處都有
生酮太耐既人有部分人唔想食野，因為身體有脂肪做能量，可能唔夠營養，又要逼自己食
另外生酮缺碳水，重訓 增肌速度減慢

低protein低carb,重訓冇效率啊

唔係 我會轉低碳+重訓 肥左就生酮
我已經差唔多減完 減左6kg(部份水份)
轉低碳我覺得會升1到1.5kg水份

食一世咩，做運動啦

唔該你出返去

我自己都做緊
但點解你食咁小 雖然你又要計又要量野
但我多肉小菜走碳水 份量完全隨心 接近唔做運動 3個月就減左20kg (一半係水）

醫糖尿信左真係死人。

肥婆真係無得救，你唔做運動配合，肥一世啦

呢個係真 醫學上真係會拎黎醫糖尿 但呢種方法真係for醫學用途
一般人用黎減肥係減得幾辛苦 由其頭幾星期 盡管我自己都做緊 但都唔提議身邊人用呢個方法 心理壓力好大 唔自己煮飯出街食多多限制 or 消費極高

啱呀
咁辛苦唔食碳水為乜
日日食完碗白粥加份生果再打胰島素咪幾好

你好，我係加多d脂肪減小蛋白質脂肪係最飽，所以卡路里一定夠
其實都唔算減少蛋白質，正常人kgx1夠 重訓就多d囉，蛋白質多少都影響減肥速度，當然多肉一樣可以生酮，白肉比紅肉好，三文魚鯖魚有omg3,但紅肉有鐵質，同注意膽固醇，補油最好係椰子油/牛油果油係0膽固醇，當然人要小量膽固醇 不過量就ok
其實生酮食得健不健康都有學問既，你不食菜都可以生酮

包類同粥係咪都唔食得？
麥皮可唔可以食 ？
早餐有咩推薦？

Thx

的確可以醫 糖尿係胰臟分秘不足，減小醣類有用減低血糖水平

我有做 我係巴

你話醫好但實際最多只係甩藥/減藥，仲要唔係人人岩，你話"醫"得好糖尿就係誤導小心d講野好。

你好，係唔可以
早餐可以防彈咖啡
但幾個星期之後建議唔飲
168不痛苦 但飲都ok 減慢d

準確啲講係reverse 即係逆轉
真係想知睇Dr Jason Fung啦

岩呀，一陣酮酸中毒死左就醫好糖尿病

26樓答左你
改善後未必要食藥
但你後期冇計啦

一型糖尿先會發生中毒
二型/正常人不會

生酮個重點從來都唔係高脂肪
而係低碳水
唔係咁鍾意食油膩野即使係高蛋白中脂肪都可以係生酮
但高蛋白低碳水低脂肪就會出事 千祈唔好試

你可以問醫生 自己情況可否生酮

如果到2型糖尿好後期，個胰臟分泌唔到胰島素去平衡返酮酸，生酮先會中毒
就好似1型糖尿咁
只要唔係呢個時期，生酮係可以逆轉2型糖尿，去到連藥都唔洗再食

我以家試緊日日 6 / 18 斷食 你覺得呢個方法work 唔 work

酮適應之後可以減小脂肪 唔一定要70%以上，食脂肪原因係碳水同蛋白質受限之後要食得夠飽就只有補油，未酮適應你食唔夠減肌肉就唔好啦，另外碳蛋白油，最飽係油

比個good你

無論是否生酮都work
但要食到bmr

我反而覺得最飽係蛋白
不過食得太少油個人會攰同冇咩力
食>60%就唔會

拿，咁講就清楚多啦，唔好是但up, "醫"好糖尿係好多人希望黎，唔好亂咁希望人，唔係人人岩的。

有無嘢唔習慣或者唔舒服

睇你點定義"醫好"
我有同事真係2型糖尿靠keto左半年以家唔洗再食藥兼可以食返正常飲食

咪玩啦 呢到係平凡人討論區 你係到捉字有咩意思?
我係醫生? 我要為我講過既野負上醫學道德? 我冇講"根治"都偷笑啦
HIV有冇得醫呀? 有得醫 冇得根治囉
咪係到玩文字藝術啦
定你做呢行呀?

我自己頭幾日水份連同礦物質流走會頭暈同手腳冇力，當時我168，但其實我覺得酮流感果幾日要食早餐，可補鎂 鈉 有改善，完左之後冇任何唔舒服

咁小野 哇 我頭幾個星期完全中哂 又攰又冇力又冇精神又燥底 因為真係零碳水
真係差D想喊

其實都唔算亂比希望人，佢係講得太籠統由發現2型糖尿到2型糖尿後期中間既時間好長，而大部分人都係未到後期，同埋就算只係糖尿病前期，生酮/間歇斷食/斷食都有幫助
不過生酮可能對某d人黎講太難執行，要去到好strict基本上
就算唔打算生酮既，都可以試下斷食
斷食同生酮一樣又係經常被妖魔化既

適應期真係好辛苦個人冇力咁，主要係胰島素低hold唔到鈉之後拉埋其他礦物質排哂走，補返d鹽就冇事

可否分享下垃圾香港自己煮可以煮到咩keto 餐單

你唔洗負責任架，可以講完就算，人地跟錯左入醫院都唔關你事既。
不過正因為咁樣冇責任，所以要求執正少少資訊同用字嚴謹少少，以免有人唔小心跟錯左，唔係相應地合理咩？

乜撚野係防彈咖啡

你好 生酮睇你要唔要健康 唔健康就全肉+d垃圾油煎都可生酮
健康就蛋白質+維他命+礦物質+纖維+好油
例1 三文魚+牛油果+牛油芝士炒蛋
例2 雞蛋蒸肉餅+椰菜花+防彈咖啡
例3 雞扒+牛油芝士炒蛋+小量士多啤梨+奇亞籽

你好 防彈咖啡係 咖啡+牛油+椰子油/mct油

其實上得連登既人都有返咁上下智商掛
小學電腦堂都有教啦 唔好亂信網上資訊
呢到唔係廢老討論區 如果咁就相信左呢D叫 盲信
上完連登某人D巴絲講完既野我自己都會去GOOGLE睇多小小先信啦
如果連咁簡單既野都唔做 真係唔好上連登 害死自己冇人會拜山
BTW 我自己都唔會建議人地用呢種方法 真係對身心都唔健康 除非用黎醫病

咁你又真係食得幾多花款 睇你都係日日拎住個榜日量夜量
我
早: 2隻蛋
LUNCH: 3-5送走飯全肉/2肉1菜 >100$
夜: 老母煮咩食咩 走飯

1個月之後就食小小野都飽死
3個月之後 100KG>80KG
目標完成就變返正常飲食 一食好西真係差D感動到喊出黎

睇睇#49

一定健康過三餐外食又凍飲又m記 喜茶，D人完全冇理會自己食左d咩落肚

羊肉煲+飲油+肥豬肉+可樂+炸雞翼+ 炸豬扒

爽爽的啦

冇磅
三文魚就咁一塊 牛油果就半個
蛋一到兩隻，椰菜花半斤落3份1
肉餅買半斤用哂

中間3樣我冇食 其實照食 照減

可以呀 開心就好

例1 雞扒+菜+恰蛋
例2 雞扒+菜+恰蛋
例3 雞扒+菜+恰蛋

ok?

飲油咁癲

生果可以食乜

感謝
你fat protein 比例大約幾多？感覺邊個比例最易減磅？

Berries Avocado

冇乜油冇乜纖維 仲要恰蛋 要食多D先飽
食太多肉膽固醇過量 蛋就可以
生酮ok既 你喜歡

頭2個月 牛油果
之後 每天50g莓果

我自己 行168
蛋白質kgx1g-1.2g 睇有冇重訓
碳 每餐100g菜/草莓2粒/藍莓5粒
油 食到飽就可以，我知自己每餐大約幾多就飽
唔夠飽飲防彈/生啪牛油

暫時有咩成績?輕左?血糖，膽固醇點?

168?

樓主唔怕塞血管?

減左6kg 血糖唔知 但冇乜肚餓精神左都唔會高
血酮唔知 冇機 我用尿酮 但唔准
膽固醇唔知 但我不會吃大多肉

168斷食

#9

做一世咩，食生酮啦

命係佢既,我地食下花生咪算囉

生酮post都比較小，又成日都有d冇知識既人話生酮唔好妖魔化但又冇解釋既人留言，ptt都有，我開post盡量等大家了解多d

我自己就斷食可以斷一世，生酮真係keep唔到，食正野果陣一定破戒
keep住低醣就得

我飲油可以飲成世😉😉

你斷食係點斷法？
講返生酮 我都係for減肥之後低醣
但要keep唔難 D油膩野好正wo
想食甜品可以自己整 不過支出較大
去日本旅行破戒食拉麵
又有人為重訓故意破戒
之後入返咪得

拉

日日都168，基本就係戒早餐，剩係飲齋啡油膩野係正，但有碳水既正野都有好多，一食就破入返又辛苦
開始左斷食之後鍾意食咩都得，又唔會肥

又唔係既
你要中/低醣 同埋唔好超過tdee
食太多做返運動
因為你肝同肌肉既醣滿哂都會變fat
消你滿哂既醣時間都比較長
可能你斷16小時都消得些小fat

唔好妖魔化脂肪

大家一定都聽說過這樣一個理論：如果吃太多培根、雞蛋這些高膽固醇的食物，就有可能造成動脈堵塞，最終導致心臟病。膽固醇是一種存在於動物性食品中的脂質，而科學家們發現，阻塞動脈的斑塊中就含有這種物質。如此一看，膽固醇的攝入會增加高血壓、心臟病、心絞痛等心臟問題的風險這種說法，似乎還挺符合邏輯的。

但在荷蘭脂質學家、教育家及革新家Peter Lansberg教授看來，關於膽固醇的事實遠遠沒有那麼簡單。Lansberg教授在血管疾病及風險管理研究領域有著30年的經驗，他說：「總的來講，所謂膳食膽固醇會導致心臟病一說是個謬論，已被駁倒了，因為你的腸道對於膽固醇的吸收量是有限的。目前，大多數的飲食指南對於吃多少雞蛋或海鮮是沒有限制的，膽固醇的攝入並不是什麼大問題。」反而是血液中有太多膽固醇才是心血管問題癥結所在。

膽固醇可以是健康之友
要理解為什麼膳食膽固醇不會導致心臟病，我們首先得了解膽固醇在我們身體中扮演的角色及發揮的功能。膽固醇存在於我們身體的所有細胞當中，對於激素的正常合成、維生素的吸收及細胞再生都起到了基石般的重要作用。事實上，我們的肝臟一天至少會產生1000-1500毫克的膽固醇來維持身體運轉，這遠遠超過我們通常從膳食中吸收的膽固醇量（±300毫克/天）。 只有當肝臟產生太多膽固醇時，它才會對健康產生不良影響。這時，膽固醇會導致血管中的脂肪沉積，使得血液難以在動脈中流動，而如果心臟得不到所需的富氧血液，就可能引發心臟病或中風。

那又是什麼導致血液膽固醇增加的呢？ 「當你吃糖、脂肪、酒精這些高能量食品時，最終是由肝臟來處理的。為了處理高能量食品的過量攝入，肝臟必須制造更多的膽固醇來將脂肪進行打包，以顆粒的形式進行輸出，而這些顆粒當中就包含了膽固醇。」Lansberg博士解釋道：「儘管膽固醇對我們的新陳代謝十分重要，但是當這些顆粒中的膽固醇被運輸進血液中時，就可能產生問題。會發生這種情況是因為大多數人都吃太多了：過多卡路里、過量肉類，但最重要的是攝入太多糖！」

換句話說，心臟病背後的罪魁禍首不是雞蛋、海鮮這些重要的營養來源，而是我們過於高熱量的飲食——精糖和碳水化合物過剩，同時又缺乏維生素、礦物質和微量元素，從而促成肥胖、胰島素抗性以及與心血管疾病相關的各類代謝異常。

「過去膽固醇被貼上公共健康問題的標簽時，大家紛紛開始低脂飲食。但結果卻是，他們轉而去吃果糖、白飯、蛋糕這些經過加工、非天然的碳水化合物，從而缺乏必要的維生素、礦物質和微量元素。吃了富含碳水化合物的食物後，體內的胰島素極速提升，這就可能導致肥胖、胰島素抗性、糖尿病等健康問題，並最終損害心血管系統。」

咁低protein

蛋白質缺乏的情況在本港並不常見，但蛋白質-能量營養不良則是全球最普遍的營養不良問題之一，在非洲十分普遍。至於另一個極端的情況，過量攝入蛋白質不會對健康帶來額外的益處，因為身體沒有消耗的額外蛋白質將會轉化為脂肪貯存在體內。在轉化過程中，蛋白質會被分解，多餘的氮會排出體外，因而增加肝臟及腎臟的負擔。由於腎病病人須特別留意這個問題，故通常建議他們選吃優質蛋白質，但應限制蛋白質攝入量。

生酮緊

Atkins Diet阿特金斯飲食法可說是生酮飲食法的始祖，國外稱法:食肉減肥法
是一種低碳水化合物飲食法，通常會推薦給想減肥的人。這款飲食法認為，只要避免攝入高碳水化合物的食物，即使吃超多蛋白質和脂肪也還是可以減肥。在過去13年裡，也有許多研究顯示，低碳水化合物的飲食對於減肥是有效的、並且有助於提升健康。
阿特金斯飲食開始流行，是由醫生Robert C. Atkins博士開始推廣，他於1972年撰寫了一本暢銷書。之後，阿特金斯飲食開始於世界各處受到推廣。但這個飲食法起初被認為是不健康的，甚至被當時的衛生局妖魔化，認為高飽和脂肪含量的飲食對身體有害。然而，新研究陸續表明飽和脂肪是無害的，證實了阿特金斯飲食法的益處。
之後也陸續有學者以阿特金斯飲食做研究，並表示有助於減重，對人體中的血糖、高密度脂蛋白膽固醇（HDL cholesterol）、三酸甘油脂（triglycerides）與其他指標都有比低脂飲食有更好的影響。低碳水化合物飲食對減肥有效的原因在於，減少碳水化合物、增加蛋白質的攝取導致食慾降低，避免攝取了過多的卡路里。

日日食肥豬肉，鹽酥雞，炸薯條好爽

幫樓豬解一解題

原理簡單黎講，生酮係令你身體以脂肪轉為主要能量代謝單位，取代carbohydrate ，即係身體會優先消耗脂肪先

但基本上你要食「好」的脂肪，而唔係求撚其食埋d佳寶肉就得；同埋堅持好緊要。

如果失敗左，搞亂你身體個BMR, 第時減肥就難上加難

利申：試左2個星期覺得on99又想食飯就冇再跟

食肉減到肥呢個世界仲會有肥人

你好，人體突然冇左碳水會好想食碳水
我都係，我好鍾意食白飯
我自己三星期左右冇左呢個問題
身體習慣左

你好，生酮不是食肉減肥法
參考#86

師兄點睇呢位玩健身嘅醫生所寫嘅文章?

2014年我曾做過8周的生酮飲食實驗，2個月間維持極高的脂肪攝取。實驗結束前後，可以發現我的體重與腰圍確實下降了，但低密度膽固醇從96上升到149 mg/dL，其他的血液指標也產生了種種不良的變化。

表1, 表2

許多人吃了生酮飲食後，健康獲得顯著改善，但也有約1/3的使用者會像我一樣對高脂肪飲食產生不良反應（註1）。因此我強烈建議在生酮前後都要做血脂肪的監控，不要矇著眼睛在懸崖上行走。

（註1：1/3這個數字是來自著名學者Thomas Dayspring與其學術圈同僚討論的結果，非引述自發表文獻。）

生酮造成壞膽固醇飆高的現象並不罕見。但網路上竟有部分「鍵盤醫生」說：生酮後LDL增加是無害的，不須擔心。看到這樣的言論，我感到很憂心！

論點一：發炎才是心血管疾病的主要原因，膽固醇只是無辜的旁觀者。

史考特：錯誤！臨床上常看到「沒有」慢性發炎的患者罹患心血管疾病，膽固醇沉積才是心血管疾病的起因。

論點二：高脂飲食僅會增加大分子的LDL，因此無害。

史考特：錯誤，研究顯示大分子與小分子的LDL皆會造成血管阻塞，粒子總數增加，風險就會提高。

論點三：過去的膽固醇研究是針對普通飲食者所做，不適用於生酮飲食族群。

史考特：沒有證據顯示膽固醇數值到了生酮飲食者身上就變得「沒用」了，別用未經證實的信念，與自己的健康對賭。

理性討論
點睇呢條片?

問題是8周就完
參考#82第一條片 耐左會降返

另外油既部分揀好油，唔係亂食
牛油果係降膽固醇 自己又0膽固醇
呢D油先係好油
請參考#82第二條片

膽固醇係點增加同有咩用
請參考#82文章部分及連結部份

Lm

點解咁多負皮嘅

生酮post係咁
已經拎埋個袋收

我都做緊，真係減緊
感覺又冇乜嘢，同埋又冇立亂要食好多脂肪嘅嘢

試過幾個月低碳/無碳飲食 成效唔錯
到左平台期後 發覺長期唔食碳水始終唔係咁好
而家就轉左碳循環

咩叫平台期

其實減肥係比壓力你個身體，
如果減肥方法一成不變，好快身體就會習慣
一係加大運動強度，一係改下飲食習慣，
冇得一本通書睇到老

根本飲食萬惡之源就係糖
carbs唔係話唔好食，但都唔應該多

research多到你唔信
做下功課先啦你

有人真係靠淨係食肉減到肥
佢地咁食法本身唔係為左減肥
而係去減輕autoimmune syndrome
減肥只不過係side benefit
有興趣可以search下Jordan Perterson父女

生酮同低碳 ，你唔運動最多去到正常體脂，冇乜肚腩咁，要再降一定要配合運動，港女跟coffee/完全唔做運動想24吋腰，sorry生酮幫你唔到，依加台灣果個營養師ricky卡住落唔到10%bf, 佢都有肌肉啦，結論係bf越高越易減，越低越難

咁Coke Zero飲唔飲得？

可樂中只有紅罐可樂使用白糖沒有使用甜味劑。其餘4款可樂使用的甜味劑包括醋磺內酯鉀、天冬酰胺、三氯半乳蔗糖及甜菊醇糖苷。當中只有甜菊醇糖苷是生酮可食用。其餘的代糖都有研究說法會增加致癌風險/殺死腸臟益生菌/增加胰島素分泌/會令人更想吃甜。

生酮正 但要計到好準 又貴

有冇TG谷

其實唔貴 睇你點食 生酮既人只係食2餐
最平一日30蚊 我自己都係60-70蚊
你食2餐m記都52蚊
特價既鯖魚勁平，半條加隻蛋+菜都係15蚊 2餐30蚊，D鯖魚唔高卡路里但飽到仆街
另外我半斤肉分2餐 $40咋 其他菜呀雞蛋牛油果其他野$20-$30

除非你食和牛/生酮烘焙
D杏仁粉貴麵粉8倍 糖貴5倍
但食烘焙會卡重

留名

我生酮左一年

生酮一段時間有冇發覺有體臭或者出汗出多咗好多？

冇

生酮左年半 +半年低碳
由52瘦到43kg停了
而家長期46kg
我係好buy生酮
但因為瘦左 個人好虛同冇晒氣
而家又要睇番中醫調理

所以外國人食生酮係岩數啲
人地地方大 可以周圍走
講野都大聲啲
香港我呢啲office工日日吹冷氣
虛到冇朋友

利申： 有做開運動
皮膚小麥色都係虛爆

你人既問題 同keto冇關

食咁多肉 膽固醇一定會高 又有脂肪肝
同埋如果一食返澱粉質就會反彈
我就唔信你一世唔食
想減肥就正正經經做運動啦
唔好靠捷徑

NO,邊個同你講2型係分泌不足
原因係胰島β細胞功能失常和胰島素抵抗

sorry
應該係改善胰島素敏感度
同埋食小d碳水血糖都冇咁高

咁你點做重訓

生酮飲食應該係要係醫生既管理下進行
並唔應該係自主,然後又以為自己control到曬就去做
生酮飲食本案就係用黎醫病用,唔需要妖魔化,但亦唔應該鼓吹普通人都去做

Kossoff EH, Wang HS. Dietary therapies for epilepsy. Biomed J. 2013 Jan-Feb;36(1):2-8. doi:10.4103/2319-4170.107152 PubMed 指出生酮飲食副作用會導致便秘、高膽固醇、生長減緩、酸中毒和腎結石

另外,講會減肥果D

Wellness Dietitian Mary Condon, RN, LDN, said the keto diet may result in weight loss and lower blood sugars, but it’s a quick fix. “More often than not, it’s not sustainable. Oftentimes weight gain may come back, and you’ll gain more than what you lost,” Condon said.

最後,佢提出
“There’s not one diet that’s good for everyone,” Kleinman said. “Do your research, consult a dietitian, discuss with your doctor, and make sure you’re being safe.”

生酮飲食的確係有好多好處,同樣都係有佢既問題
建議大家如果想試生酮飲食或其他飲食之前,做好research
而果D research唔係就咁google,睇埋曬D唔知咩人做出黎既片/article
真心想自己好,做research就做撤底D
呢到比個網站大家搵資料

搵到之後,記得睇埋份期刊既impact facor,太底果D都不可信

垃圾肥西自欺欺人食肉

要減肥地中海飲食咪仲好 冇咁麻煩

大家有搵過下學術資料既都會好清楚睇到
生酮飲食主流都係focus係醫病,並唔係for普通人去減肥
減肥應該係透過合適既飲食+適量既運動去進行
另外,並唔係肥就唔好,減肥前應該同醫生了解下
有少數人唔減肥其實對佢身體會重好

一樣得 慢d

爬文啦 仲食肉
個個傻西都以為生酮係食肉減肥
食肉係阿金飲食法

你要強調清楚點解要生酮
太多太多人以為生酮係for減肥
本來生酮飲食係for醫癲癇,最近多左研究有講生酮飲食可以幫助控制血糖
或可能舒緩糖尿病
但係主流都係for醫病
如果你係一個正常人,你血糖正常,insulin sensitivity正常
無特別需要去進行生酮飲食(但唔代表可以隨便食,食到出問題先黎搞

3年內有500萬人做
便秘有益生菌幫手 叫克非爾，我自己就唔洗，夠油夠纖維夠水就冇問題，膽固醇爬文，酸中毒爬文

因為水分攝取量不足而引起身體脫水是腎結石形成的頭號風險因子。肥胖也被認為是另一個頭號風險因子。 攝取過量的動物蛋白、鈉、精製糖、果糖、高果糖漿、草酸鹽、 葡萄柚汁、和蘋果汁可能增加腎臟結石形成的風險

所以我有限制食肉，又冇糖，水分方面生酮既人都會飲多d水

你自己個人有做好research,有真係做到自我管理,
而你自己又覺得自己OK既,我唔係叫你轉番正常飲食
本來人人都有自己合適既飲食方法

但係我覺得問題點既係,太多人講生酮飲食果時,開頭都無標明相關既問題
可能你覺得你做好曬配套,就無問題
但係太多人都係睇2眼,以為正野,又唔做好research,又無真係做到自我管理就去生酮飲食
結果搞到一身問題,然後出黎話生酮飲食點點點,呢個都係生酮飲食妖魔化既原因

建議樓主如下次開po,將潛在風險,同最低需求講定先

肥係同糖尿好有關係
食太多碳水影響食欲同血糖
減肥係冇問題，大把人for短期
健康生酮一定比亂食野既正常飲食健康
大把人M記 喜茶啦 乜鳩都食

亂食生酮飲食,同樣都係有問題
2型糖尿病大家都講insulin,係因為insulin係成個GLUT4 translocation glucose uptake既tragger
但係成個mechanism唔係淨係得insulin,重有好多野

再加上其實瘦都會有糖尿病
肥-糖尿病既關係其實唔係大家諗得咁簡單
係咁簡單,我就唔洗做研究做年幾2年,加埋成個lab做左好多年

我有睇好多生酮資料
所以我開post答大家
當然我唔係咩專家 都唔一定答到
但一定要爬文 係勁多人以為生酮係食肉，你睇呢個post都有2個，但我明明就講左唔係，呢d人就係冇爬文，咁呢d係個人既問題，我for之後想生酮想搵資料既人lihkg search生酮搵到

你出發點係好,但係個post望落去就有種好似鼓吹生酮
其他人行過睇到又唔知你知幾多,有做幾多research
實比人負評到

for短期減肥真係冇問題
因為好多人包括我之前一直冇注意自己健康，就肥左，之後先識驚，D血糖又大上大落好攰 跟住又餓又食野
我都低碳過+運動，當然運動唔係好高，就到平台期，真係要斷碳水先減到

其實真係冇所謂
開post講明收負皮

減肥效果
Wellness Dietitian Mary Condon, RN, LDN, said the keto diet may result in weight loss and lower blood sugars, but it’s a quick fix. “More often than not, it’s not sustainable. Oftentimes weight gain may come back, and you’ll gain more than what you lost,” Condon said.

唔係話唔得,無糖吸收果下,體重實下降,但係無後續其他管理都係會反彈

我肥過 識驚，仲亂黎咩

垃圾M記 真係唔好幫襯
以前試過叫佢走包
班員工一聽到就o曬咀咁
到最後都係無走包畀我
搞到芝士痴住曬個包
利申：keto 撚

先唔講M記係藍，但真係冇食好耐
都係包，粟米，同奶茶唔加糖呢d野比較健康小小，但個豬柳蛋一年細過一年，價錢就加，唔撚食啦屌

幫手補充下
最理想嘅生酮唔係淨係食肉同脂肪
要食靚嘅脂肪 同埋食更多嘅菜同飲好多好多水 起碼每日要3-4L
食肉只係最快攝取脂肪嘅其中一個途徑 而唔係唯一途徑
就算食成碟菜都可以係生酮飲食 比如話用牛油芝士煮再加啲三文魚牛油果已經可以係生酮飲食
如果有心試嘅建議真係要做足research 過程係點同有咩副作用 同埋要計足營養攝取量 好多嘢你以為冇碳水但其實有好多
同埋唔係個個啱用生酮

唔可以話醫, 但可以 reverse

唔該哂

ketogenic diet 係冇可能酮酸中毒, 唔好識少少扮代表啦

過來人講下, 2013 有食過 LCHF (即係你地既 ketogenic diet)，三個月再加多三個月偏低 carb，減左 8-12 kg 左右 (唔太記得減左幾多)。我之後有 keep 食 carb 但唔會過份，keep 到去 2016 都冇反彈，後尾因為又食返宵夜先肥返 d，但都仲瘦過以前。可以講, 呢個 diet 一定係 sustainable (at least in my case)

AMATEUR

Cut 哂碳水，身體既glycogen會消耗左，由於glycogen負責保水，所以身體水份會下降，glocuse同埋身體水份下降係一開始體重下降既主要原因

當再次食番碳水時，水分同glycogen會返回。體重會即刻上升

我諗好多人一開始見到體重下降，就覺得keto係work都係keto會流行既其中一個原因

開始時主要體重下降黎自水份呢個係事實, 所以我從來唔會睇第一個星期跌既體重，但你 keep 住食 3-6 個月，多數人會一路慢慢減少脂肪 (尤其係中央肥胖者)

淨係食一個星期的話...就真係嘥氣

真係work,我bf跌左
但唔會咁快，一開始係水

爬文

想問下如果一日只係中午食一碗飯+菜肉，早餐晚餐只係菜/肉，冇飯麵果d算唔算係低碳水

算 可以下午時候重訓

呢D基本啦
健康生酮可以算係斷醣版地中海

死傻鳩
生酮 無糖尿生個雞碎咁多 夠你打飛機呀
肥一世啦垃圾

你做乜撚野 白痴仔

減列成身病

一年前開始操，但中午個外賣既飯有正常既量2.5倍，夜晚一樣有食粉/麵， 近排磅重重左5kg對比上年

其實我有冇睇錯，上面有人串樓主係肥婆,之後佢話自己仔，跟住去到下面話自己bf點點點？

冇話生銅唔好，但如果你目標係想減肥，咁我會覺得有其他更加高效既方法，如果係for其他purpose咁應該配合醫生意見去生銅

我又冇一型糖尿 冇咩問題
另外酮

無糖份 但提升專注力
笑撚到我

係專注 唔係體力

你唔好理佢啦
根本條友錯左都唔認
出左事就spin去人地到 話人地要負責任
根本佢咁講野都要負責任

爆血管死是否最後歸宿？

有無reference睇下
醫學界一早就出曬reference講無糖會嚴重影響專注
同易發脾氣

只有酮流感先會發脾氣
我冇呢個問題

梳無
其實睇網上啲講
咁信你多啲

唔係妖魔化生酮
係減肥無必要用酮
減脂增肌
計算好tdee 食少過tdee 200-500卡
每日食體重kg1.5-2克蛋白質
健身認真d操 咪撚幾十下掌上壓就當自己操左
鐘意徙手操就落公園 強度起碼接近條片既
將跑步同gym分別 一星期3日gym＋2日跑步
其實已經減脂得夠快 又增肌又健康
做乜鳩係要用d療法黎做減肥

都講左妖魔化/唔了解上一頁
點解可以唔睇post回埋d垃圾野
食肉中毒爆血管

人人減肥有唔同方法
健康生酮有乜問題

其實可唔可以一日 兩餐生酮 剩低果餐就普通？

1.唔係個個生酮都健康到
2.無專業人士幫助下 唔建議自己生酮
3.就係呢隻減肥法唔係最有效
所以咪講你聽 咁當然你堅持鐘意隻廢減肥法係你既事 我只係講比其他人聽 大把仲有效仲健康既減肥法
唔係妖魔化生酮 係根本減肥法黎講 生酮就係垃圾

只要有醣就破酮,脂肪就被吸收，身體換成用醣做能量
個食欲因為有身體脂肪做能量，同埋血糖平穩防止亂食野
生酮其實你兩餐夠 早餐唔肚餓

唔係妖魔化廢垃圾

係好有用

就係講你聽
仲有大把方法仲有用
你唔信就算

睇下你自己講嘜柒 死柒頭肥閪
繼續自己呃自己

收皮啦 on9仔 生酮係食肉 仲屌人 block啦

都講左人人方法唔同
之後話生酮垃圾/廢，跟住話唔係妖魔化

咁真係大把更有效既
又唔接受人講出黎？
就係有好多唔同方法
我只係講比大家聽仲有更有效既方法
又無人強逼你轉減肥法
絕對唔係妖魔法 無講過生酮唔得/健康問題
只係講大把減肥法 大把有效方法
生酮撚真係特別on9
健身撚比人講訓練計劃唔夠有效
會聽會思考會改
你d生酮撚 人地講有其他減肥法
就一味話唔係 你食屎啦肥閪

鬼唔撚知操肌可以減肥咩
我冇操咩？唔係話你果個唔得
我一早知tdee -200-300+操呢個方法啦
咁我想減少食欲 用生酮係咪唔得？
你做乜話人個方法廢/垃圾先？
唔接受其他方法果個唔係你咩？

食屎啦你gym撚

睇你舊post 鳩做下掌上壓就話自己操肌
減少食欲食d飽肚感大又低卡食物咪得囉
話方法廢係因為減得又唔係快仲會減慢增肌進度 越多肌肉越高tdee 越高tdee越易減
所以咪垃圾減肥法囉
垃圾生酮肥閪

粟米你肯定keto食得？

掌上壓?我舉鐵架on9仔
同埋掌上壓點解增唔到肌？仲叫自己gym撚？
bmr呀 tdee咪撚on9啦你
肥西？差唔多減完啦我
有D人增肌係破酮去增
365日生酮無間斷？
妖魔化就認左佢

一定唔得
講緊M記比較健康D既食物

我有撚話掌上壓增唔到肌？
我講鳩做下掌上壓 盲閪
你食屎啦你
bmr高左 tdee咪高左囉傻鳩
生酮又破酮去增
咁不如直接如常飲食
新手期直接做到增肌減脂啦

我鳩做幾下？你on9?
bmr高=tdee高？好撚嘢 要計活動量架
都講左人人方法唔同
唔接受其他方法果個係你唔係我
低碳高蛋白增肌減肥冇問題，仲好好

樓主下次開學術台啦
呢度好多健身🐶都好惡
淨係覺得自己嗰套最好
冇諗過唔同人有唔同需要
只係識得搬啲膽固醇爆血管反彈呢啲論點嚟嚇人
但係完全冇咗推論過程
當然有啲會攞研究嚟反駁樓主 我會十分欣賞呢類人
但係大部分都係唔睇內文嘅盲毛
我一開始想試生酮嗰陣都俾啲所謂嘅副作用嚇親
但係功課做得越多就知道好多細節位要留意
生酮咗接近一年心得就唔多
但食得健康其實都離唔開呢啲大原則
1.食原型食物 遠離加工食品/炸物
2.食夠蛋白質 盡量meet到1g/ lb
3.選擇低omega 6嘅油(動物油 椰子油 橄欖油 牛油果油 夏威夷果油)
4·真係肚餓先好食 唔肚餓唔好食 慢慢食 食飽就停
5·唔好太多咁extra fat/飲防彈咖啡
6·想減肥除牛油之外唔好掂乳製品 好易上癮
7.animal based個營養密度遠高於plant based 食菜真係唔係咁重要
可能我有啲觀點同樓主有出入
但樓主敢於挑戰利益集團同權威確實係勇氣可嘉

其實我一直好憎gym撚，因為佢地好撚惡，可能係d健身教練黎，去健身個post問野冇人理你，生酮減到肥咪冇哂生意街d sales好煩 成日煩住哂 又唔係大隻
講返你個原則
1. 觀點一樣
2· 我自己1kg=1g 重訓1.2-1.5
3.觀點一樣
4.我168食2餐 一定要夠營養，到我胃口好細果陣我一定脫酮
5.都係，但我比較注意 Trans fat
6.我食芝士 有鈣
7·都要既

我屌埋你老母添呀 傻閪肥鳩
生酮唔撚洗食肉呀 柒頭 淨係食牛油果啦 脂肪撚

以前試過3個月
真係減到, 減左7kg
但感覺個人好傷，爆哂瘡
同埋出街食好辛苦
已戒好在冇反彈

呢度班人淨係識單單打打
如果係台灣/外國
Keto根本唔係咩偏門野
樓主唔洗理佢地

一有醣就破酮 破酮等於冇用

唔好咁啦 生酮其實冇你講得咁差
同埋生酮唔等於狂食肉

block左了
都唔知做乜，明明講左唔係食肉，係唔睇，走去串人食肉，仲係度屌人，痴撚線架條友 食撚左藥咁 上面個gym撚都好過佢

唔好理佢 生酮對亞洲人嚟講仲未接受到 外國其實已經好普及
好多人誤會生酮即係食肉 根本係完全兩回事

睇到你啲柒頭食肉肥閪係到自欺欺人 快撚死撚咗佢

同你個名一撚樣 食生酮食撚到通波仔啦 陷家產
唔好係到呃鳩人

我應該有三星期每日食少過100g carbs, 甚至可能有一半時間係50g 以下。
但係都未入去ketosis.. 我度ketone 得0.4...

可能食唔夠脂肪或者蛋白質太多

早上度可能得 斷食12小時以上
平時就冇可能 因太多碳水

其實呢d生酮係要成世咁食定點

其實生酮食得健康 & 自我管制做得好係冇問題，都係減肥方法之一。

健身、減脂增肌都係一個方法。

既然兩種方法都係有效嘅，有必要爭邊種先係「最好」？有啲人就係唔鐘意做運動，或者返工好攰冇時間同心力去做運動，健康生酮幫到佢哋，咁有咩問題呢？

減肥有一點好重要，係要減得開心，咁先可以consistent繼續堅持。

如果迫自己做運動會覺得好辛苦嘅，又點keep呢？
（順帶一提減得大壓力時身體會分泌皮質醇，會阻礙減脂）

無論你選擇用咩方法，開始一件事之前做好research，進行期間觀察住身體變化作調整，進行得健康就係對自己負責任。

有做重訓？

我都有d想試碳循環

但驚食翻碳水 會反彈

同埋生酮冇肝糖，帶氧幾好
又可以食好西

碳循環for重訓
同生酮補碳一樣
最好碳40%以下啦 40..30..20...
你計好數冇可能反彈 tdee-200到300

見你d餐單都唔係好健康

原因？

其實唔飲防彈咖啡會好啲，除左睇GI,仲有個叫升胰指數，要戒埋牛油芝士個啲，仲要啲菜好多種都唔食得架，依家用緊平日168斷食加低醣高蛋白高纖，星期六日就204或168斷食加生酮，一個星期重訓3，4日，個人精神左同好訓左

我鍾意飲咖啡姐 只要夠營養就ok，生酮一定唔係高蛋白，唔飲防彈都加油落餸度，其實都一樣，唔係點夠飽
牛油芝士唔會破酮架，牛油係好油
芝士係有鈣嫁，唔係你點補鈣，牛奶唔飲得
綠葉菜一定得，椰菜花可適量，椰菜花係所有菜最高營養價值既

升胰升糖最高係碳 之後蛋白 所以一定唔係高蛋白，果d係阿金飲食法，果d咩低碳高蛋白重訓我唔係唔知，不過唔關題目事就先唔講

我靠食supplement 去解決啲維他命問題

牛油同芝士基本上大部分生酮既人都食，你叫我戒你唔食自己小左樣野揀，生酮已經冇得食碳水，你可以用d補充品，但我唔會，我始終唔鍾意藥丸果d野，好似食藥咁，我一定食天然野，菜果d

個gym撚一句就話大把方法“仲”有用
唔係話大把方法“都”有用
一睇就知係踩生酮啦咁既用字
仲教人計tdee,計到咁撚多咩
同埋一定準？出街食一餐都已經唔知點計
研究都證實埋長期食低過tdee既會降埋個代謝率
一降左，食多dd就仲易肥，唔通計tdee計一世咩

有冇諗過啲人肥番佢地先有工開

生酮基上係將個食物金字塔掉轉，糖掉走
話生酮=食肉減肥果班人，點解會覺一樣野係放中間既，調轉後會變左最多

咁又真係冇一心諗住幫人，養成健康習慣，自然咁瘦
呢d咁小人之心既野真係唔識

生酮=/=食肉減肥
但食肉減肥就一定係生酮
就好似你阿媽一定係女人
但唔係所有女人都係你阿媽
好多人logic都唔清就大放厥詞真係好笑

今個禮拜開始左減肥
要嘅食材屋企附近唔會有所以冇生酮
但係本身唔好碳水都想試下
依家每日有120g碳水
幾多算低碳？比起完全走碳効果差幾多？
如果唔食脂肪又走碳又o唔ok?

我唔食驚有機會會唔夠營養因為我要維持埋輕斷食

唔食脂肪又走碳會變左atkin's diet,要食好撚多肉先keep到夠卡路里好似

生酮係20g碳水 幾個月之後慢慢加
耐左你身體會接受到多d碳水
但接受到幾多你要用血酮機check,d紙好貴，一段都冇可能過50g碳水，
冇碳冇脂，即係得返20%蛋白質，當你2000tdee,即係每日食400卡路里野
脂肪係用黎補個空缺既，好脂肪只係一種能量如果你怕脂肪，算啦，唔好生酮

見人生酮飲食無理精神，身型變到生cancer咁，食番清d 健康d + 生果再運動好過啦

真係唔係得生酮一種方法
低碳高蛋白重訓係一種好好既減肥方法
佢首先帶頭盔話唔係話生酮唔好，唔係妖魔化
之後話生酮廢，又垃圾咁，仲話我唔接受其他方法 我好似冇講過喎，之後我用生酮因為唔洗餓又講埋咩低gi,講補碳又話煩 我又唔覺煩喎，個頭盔係完全冇用囉，跟本就話生酮唔好

生酮好精神喎

個gym撚係on9又燥底 但都冇block到 起碼有同我辯論，但上面果個咩食肉條友就真係block左，講左唔係食肉，佢冇睇到，之後串人 又肥婆又乜 又人身攻擊，大佬 我生酮過來人真係減到已經唔肥，之後講分享，竟然比一個冇知識既人冇啦啦燥底屌人 都唔知做乜撚野

應該介紹佢睇peeta

係 人地peeta同營養師ricky都有生酮重訓
其實點會減唔到都唔知廢乜野

我都生酮緊
生酮左一個月都黎
有酮疹
搞到呢家勁肉酸
我照鏡子也很擔心。。。
想堅持又想放棄真係好鬼癢

補碳 例如菜 莓果
上面條友仲話菜有碳水唔好食
其實生酮 菜係好有用

我day 1 開始就有食 餐餐都有菜咁濟 一星期食兩次莓果 又有飲supplement 又用mct oil

健康既生酮一定要有菜，需要好多鉀

好似要6-8oz既菜量

from dr berg

試下唔好mct,算增加酮體
酮體高可能會出現呢d情況(鳩估)
血酮0.5就入左酮 高血酮不會減得快
太高就食碳/蛋白質/運動

咁如果食得少碳水但其實比例都比脂肪同蛋白質多算唔算低碳？

例如？？？

例如食左碳水40%蛋白同脂肪都30%
但碳水只係食半碗飯左右

比例黎講都算，或者叫做減醣飲食
但半碗飯應該冇40% 你食太小

佢係脊醫黎，冇必要食咁多

生酮飲食除咗戒醣之外
洗唔洗理卡路里攝取嘅量？

要

有好多野想講下....我生酮之前都有呢個問題，有人話唔洗理，因為生酮係食欲下降唔會食太多野，其實答案係一定要理卡路里，好似五花肉呢d好易爆，因為每日人都會有個輸出係度，即係tdee，食太多都係肥 咁你又會問低碳同生酮tdee-300有乜唔同

先講低碳 非空腹做運動比較好 正常人要食完野幾個鐘/食野前做，身體一冇能量就好容易出事，因為身體唔會立即生酮 你熱量赤字即係比唔夠身體能量，如果有返勞動工既話 我覺得可以斷12小時 晚餐食小D 要食早餐 當你夜晚都準備休息 用既能量就會下降

生酮就唔會有 冇能量果個空檔期係度，因為佢d血酮係一直存在係度 除非你運動大到D能量比唔到個身體先會出事，運動完血酮下降 慢慢會上返去，我空腹運動都冇問題，同埋生酮耐左既人，身體會更有效使用酮體

我自己本身係想極低碳，食下水果 斷飯斷麵 之後諗不如斷埋水果我就可以生酮，卡重就停止左 降磅所以係真減到，食欲比低碳小，精神左，又可以食雞扒+重訓，唔洗下下雞胸，我認增肌慢，但輕鬆D減係一種好既長久減肥方法，即係唔會覺辛苦就唔減，又冇乜壓力，生酮本身係用黎醫病，但有人發現減到肥，生酮減肥就變左主流，D人本身可能減完就算，係試過之後鍾意左生酮呢種飲食方法，同gym撚一樣，本身去gym可能for減肥，之後就愛上 鍾意酸既感覺，D人又燥底 唔通我又話佢邪教？有時都唔明D人諗乜
覺得好咪繼續，你係想生酮減肥既話，爬好文，睇多d資料先去做安全D，食要健康D，唔好成日出街食，試2-3個月 唔通你平時食咁多糖都未死，2-3個月冇啦啦死左咩，試完鍾意就鍾意，唔鍾意咪停，並唔係自己冇試過同聽埋d冇經驗既人講，跟住係度講D有左解釋既野黎嚇人

玩埋斷食就可以唔駛理咁多呢啲

空腹做運動，會消多d脂肪，回復都會好d

試吓補碳破酮 補咗碳啲疹就會消
之後先再入返酮

樓主真係有心
未試之前點減都減唔到 亦都覺得自己冇撚可能sustain到呢種咁harsh嘅飲食方法

但其實只要捱過頭一兩個星期 之後就好輕鬆 每日bake下扒 炒下菜 肚餓食條芝士 好易實行 重點係唔會好似平時咁咁易肚餓 基本上懶得煮就隨時可以黎個斷食

連我呢啲咁戒唔到口嘅垃圾都可以捱到幾個月 仲要精神好咗皮膚好咗 唔會日日諗食咩

真係唔明點解有啲人係都要當雞胸恰菜係教條 講真 睇多啲科學研究 要講proof要原教旨 根本做運動減到肥呢樣野都冇辦法prove 講到尾都係自己身體感覺如何同埋成效如何 我只可以話個啲人好pathetic

m記健康d，咪沙律同埋板燒雞腿包走醬囉。奶茶d奶好多反式脂肪，齋啡檸茶檸水啦。

冇人討論，個個負評完就算

個個都比人教到一見到脂肪就不了
又肥又咩心血管病
完全唔去理解下生酮個原理
d19註冊營養師又日日講脂肪點唔好

要食多菜，唔係會缺potassium

早餐可以食蛋，再唔係自己整無麵粉既包/蛋糕
keto要盡量自己帶食物返工

係 唔自煮=100-200$一餐

有呀 狂食西蘭花 我本身都偏食 可以落得肚既菜唔多

因為支持多運動既人大比數姐
減肥方法不嬲都因人而異既 各有各好 盡管我自己都用緊KETO 但唔推荐人地用黎減肥

點解keto唔運動得

講翻我半年前就係聽人講生酮，真係既減得好快好痴線，2個月幾98公斤減到83公斤，係20個識既人都話瘦咗好多，但係個面貌好無精神個個都話，反彈都好急，食翻正餐3個月肥翻8公斤

醫護人員表示ketogenic diet唔好亂咁食，睇得多呢d post害人害己

咁當然要睇作息

睇你正餐係乜

當時我生酮既食法
三餐，澱粉質係絕對不能掂

肉，海鮮，菜，任食
咩牛角，打邊爐，咩都得

甜嘢，飲既全走甜，生果甜都不能掂

的確係好成功既。。

睇你都係Dirty keto
你冇運動又食返之前會肥既野 一定反彈
減肥bmr一定減，要增返肌，但有肌肉亂食一樣會肥
反彈唔關keto事

或者你食左阿金飲食都唔知
肉唔係任食

同大家講一個事實
任何方法減完肥
只要你高醣+卡路里 一定肥返
唔做運動肌肉會流失
年齡越大流失越快 中年發福
咪諗住keto一世=唔洗運動
變廢老行路一定仆街

係好貴，最平出去食，好似得m記沙律餐加雞扒走麵包走芝士走醬

原本個人既生活習慣飲食各方面都唔健康先會肥
減完回復原本唔健康既飲食，想唔反彈都難
咁都屈到落去生酮既問題度

我大隻撚 特登入黎恥笑你

圖 會員id

每次一有生酮post 就會有啲好似樓上嘅on 9 撩交嗌
每個人都有最適合自己嘅飲食方法架啦
洗咩咁堅持自己個飲食一定係最好

利申：Dietetics 學生，唔反對人食keto diet, 前提係要無長期病+高compliance+食啱ratio

自己就low carb 算太懶

成日覺得keto會便秘或者啲屎會好臭
我鋸一晚扒/燒肉都會有便秘感覺

我驚左決定退酮好了
不過慢慢咁退緊 體重都升
我本身又有濕疹 所以驚左
有機會會試下低碳飲食

終於有生酮po
斷斷續續都試過2,3次生酮
但我一個月左右就會進入平台期
加上出街食飯太少選擇
嗰排飯局密少少就好易放棄

自己平時都係行開18/6甚至20/4
生酮嗰陣又好少肚餓同埋好易飽
變咗好易食唔夠卡路里
Feel到個身體唔係喺最佳狀態

喺香港唔自己煮真係好難keep到生酮
希望遲啲出街都有多啲options

我平台期會蛋斷 就好自然落磅

未開始研究,不過痛風患者係咪唔適合?

次次平台期就一日一餐，打邊爐食盡佢，唔睇個卡路里，反正原型食物好難食得多，只要唔食啲高碳水嘅菜同豆

搭單問想開始試下生酮，但係我每日都係喺街到食因爲屋企唔煮飯，有無啲咩選擇可以介紹下
利申本身有做緊omad

自己煮啦 omad容易啦 半小時ok了
出去就算啦 只可以間唔中食
生酮油脂70% 食出面d油死硬

想問點omad得黎又食得夠卡路里

可以睇下ronda rousey(首名美國的奧運柔道獎牌得獎者。為UFC首位女子冠軍，個人職業生涯以12連勝紀錄傲視所有的女性選手）,Kōhei Uchimura(體操史上唯一一個世界體操錦標賽個人全能六連霸的選手）同siim land既分享

不過如果唔理健康 第一頁有講出街可以食咩

點食都好
唔做運動想不勞而獲

打邊爐放題

洗咩等人開post
你自己開都得咖嘛
怕收負皮？

呢個channel正

想問下煮野落既生粉可以用咩代替，唔想要澱粉但又想有效果
整杰d汁/拍係肉度鎖肉汁

洋車前子粉

咁樣大隻佬淨係食肉點解唔肥

我蒸肉餅會用

仲有冇其他

應該就冇 唔確定，整包都要用佢
點解要用其他，唔知邊度買？
iherb就買到啦

見佢都唔平

OMAD 的話，3餐嘅錢去食一餐，不會貴吧！

我食左二年幾keto，感覺良好，冇副作用。keto目的不是減磅，是身體健康，減磅是副產品。

有冇生酮朋友分享下外食有乜好介紹？例如有冇邊度有平靚正的沙律bar餐廳等。